Photoshop 同 illustrator 有咩分別

發覺photoshop 已經做到大部分嘅嘢
Illustrator有咩實質一定要用

我之前都有諗過呢條問題
但感覺上AI係畫圖形方面係方便過Photoshop

又好似係喎😂

大佬一個畫vector 一個bitmap 喎

AI畫嘅嘢通常可以無限放大而唔起鋸齒 喺設計字體果陣尤其重要 唔用素材嘅情況下好多時都係要make from scratch嘅
PS其實係專精各種相片修復同唔同filter 我自己覺得普遍係你本身有D半成品/材料然後你去modify佢咁

完全唔同

入世未深

ai由0開始整
photoshop玩後期製作

個人會AI 「起稿」之後再PS 搞 始終AI放大縮細唔起格之餘拉線方便好多，要調位微調等等方便好多倍

又唔可以咁講
Ai同Ps都可以前後期

邊個話你知 PS 畫唔到 Vector ？

可以畫同save vector做eps 檔嘅....
不過用ps排版就好傻仔，一嚟操作唔方便
個檔案大小......

AI = fancy 小畫家
PS = retouching

無知真可怕

本身諗住cut 咗去

方向唔同，樓豬做乜鳩？
Ppt 都可以整到打到字出到書，點解要用word
佢仲有埋表格添，excel 都可以收埋皮啦⋯⋯

垃圾adobe